{
    "question": "Struktur dan kaidah teks laporan dan observasi...?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "struktur teks observasi :<br>definisi umum <br>deskripsi bagian<br>deskripsi manfaat<br><br>maaf yg lainnya ,anis gk tau ^^<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-perbedaan-jurnal-dengan-makalah-atau-proposal-771",
            "question": "Apa perbedaan jurnal dengan makalah atau proposal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika makalah adalah mengenai tugas\" yang akan dinilai oleh guru atau dosen tapi jika prosal adalah pemintaan dana atau meminta keresmian dri pihak tertentu ...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jurnal bisa jadi \"laporan perjalanan\".<br>\nNamun juga laporan perjalanan disini adalah perjalanan anda dalam \nmendapat berita atau laporan. Ilmu yang mempelajari tentang jurnal \nadalah jurnalistik. Biasanya jurnal ada di di tv.<br><br>\nMakalah itu bisa jadi laporan ilmiah.. Misalnya makalah zat \nkoloid pada semangka. Makalah biasanya hanya di jilid. Dan makalah di \nbuat personal untuk umum. Juga makalah biasanya buat ilmu pengetahuan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-397",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEMOGA INI MEMBANTU :)<br><br><br>Pada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-percakapan-malalui-telepon-terdiri-atas-3-orang-714",
            "question": "Dialog percakapan malalui telepon terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Arifin dan Dinda\u00a0: \u201cHalo, selamat sore!\u201d\u00a0<br>Agnes : \u201cSelamat sore, ini siapa ya?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0 : \u201cArifin dan Dinda\u00a0, Nes!\u201d<br>Agnes : \u201cArifin dan Dinda?, ada apa?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0: \" Begini aku sama dinda mau ke yogyakarta\u00a0<br>Agnes : \u201cOooh , jadi kalian berdua mau ke yogyakarta\u00a0?\u201d<br>\u00a0Dinda\u00a0 : \u201cIya nih, aku mau menjeguk nenek lagi sakit parah di yogyakarta\u00a0. Jadi tolong\u00a0<br>sampaikan ke guru yang mengajar hari\u00a0<br>Ini kalau aku izin ngak bisa ikut pelajaran besok .\u00a0<br>Agnes : \u201cOh, begitu. Baiklah nanti aku sampaikan. Dan\u00a0<br>aku doakan semoga nenek kamu\u00a0 lekas sembuh.\u201d<br>Dinda\u00a0 : \u201cAmin, terima kasih ya, Nes. Salam juga buat\u00a0<br>teman-teman ya. Sudah dulu ya, aku mau ke\u00a0<br>ke yogyakarta !!!!.\u00a0<br>Agnes : \u201cYa, hati-hati ya!\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-jenis-jenis-dikusi-355",
            "question": "Sebutkan contoh jenis - jenis dikusi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diskusi merupakan salah satu bentuk kegiatan wicara.<br>jenis diskusi antara lain: seminar, training, kongres, konferensi, dll.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seminar, kongres, debat, konferensi bahkan kerja kelompok juga salah satu jenis diskusi dalam belajar..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-silogisme-negatif-892",
            "question": "Berikan 2 contoh silogisme negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua\u00a0korupsi\u00a0tidak disenangi (mayor).</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Sebagian pejabat korupsi (minor).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-nanyak-bermonolog-itu-artinya-apa-yah-tolong-bantu-dunk-362",
            "question": "Aku mau nanyak bermonolog itu artinya apa yah??\r\nTolong bantu dunkk :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Percakapan di awal / berbicara sendiri . <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satu orang yang berbicara/<span>\u00a0pembicaraan yg dilakukan dng diri sendiri;</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-konjungsi-serta-melainkan-padahal-sedang-228",
            "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-274",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nCiri-Ciri Anekdot:</span>\n\n1. Tokoh Faktual\n\n2. Memiliki alur/plot\n<span>\n3. Memiliki latar waktu, tempat,\ndan latar suasana 4. Aspirasi 5. Menyindir</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Tokoh Faktual 2. Memiliki alur/plot 3. Memiliki latar waktu, tempat, dan latar suasana 4. Aspirasi 5. Menyindir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-km-ketahui-tentang-pekarangan-585",
            "question": "Apa\u00a0yang km\u00a0ketahui tentang pekarangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pekarangan adalah halaman atau tempat yang luas yang bisa menjadi tempat yang indah , memarkrkan mobil,meletakkan pot bunga ,dll<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebidang tanah di sekitar rumah ..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-20-contoh-verba-yang-mengandung-arti-membagi-atau-mengelo-921",
            "question": "Carilah 20 contoh verba yang mengandung arti membagi atau mengelompokkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memilah,menjeniskan,memisahkan,menggabungkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}